6800XT/6900XT/3080/3090玩4K/5K/8K巴絲入嚟吹吓水#22

4k gaming 門檻其實好低，是但買張3070/80/90就得，仲可以掉咗張2080ti/ Titan，試過4K 好難返轉頭玩1440p/1080p

課金俾Nvidia 同AMD啦，唔好望喇

睇唔到4k 同1440p 分別的話，門口喺你後面

4K 一樣有144架屌你

手持gpu 有西屌！

有買貴無買錯！
早買早享受，遲買貴幾千

掘礦就低調啦屌你

radeon vii 16gb咁慢嘅

好想買野

VRAM 多大晒

正喎

好似好勁咁
1190k唔夠熱買埋佢間房再熱d

有現貨的話我有興趣呀

可以分期付款

冇新5k mon
考慮返4k
32吋4k的確爽

其所謂5K mon姐係5120X2160定係5120 x 2880?

5120x2880
5120x2160係4k 21:0

無錯

等5k 死咗先

4k 21:9

得LG 個隻可以

MSI 個隻response time 8ms

但LG 個隻無貨又無sync

我個隻係5120x2880 27”

LG?

LG好中意虛標架
相信MSI 開OD都做到同LG一樣
但60hz 8ms問題不大

希望我下隻mon係21:9 34吋 4K 144Hz HDR
闊視野打風景game很正
不過我很窮

你呢張係3090xtreme?, 我用gpu-z睇住張卡電量係唔會低過90w唔知咩事, 最低都係90.1w, 待機已經係50度

me2 ar
but 3080
妓姦咩事?

evga嚟

乜都唔開都長期食住90~100w

我怕有鬼影喎

8ms...

搵到原因了, 本身張卡420w, power limit係23.8%(min) - 107%(max), 即係點都最少用100w電

minimum power limit有咩用？

呢個真係問返妓姦先知

ROG 3090 OC Idle 30W - 40W 正常？

得hdmi 2.0推到4K 144hz咩?

正常
asus個風扇設計係睇用緊幾多w而唔係溫度
低過40w先會0rpm 一行雙mon就會50w起跳=唔會停風扇

推到4k 120hz(唔知點解)
NEXT-GEN GAMING ON XBOX SERIES X
Variable-refresh-rate technology enables support for 4K visuals at refresh rates of up to 120 Hz

PC有DP1.4 DSC推到4K 144HZ

都係買PG32UQX穩陣
睇Hardware Unboxed
34wk95u 8.64ms
ps341wu 10.03ms
原來我隻mon都成7.18ms 但我睇唔出有鬼影

平均0.00718秒喎
仲要唔一出現係你留意緊嘅野上面

理論上黎講,高色深嘅mon gtg會比較慢,因為要亮度控制得比較精準
不過亦有可能係唔for你打機

來提供笑話

你岩pc用dp就夠推

係奇怪個spec接近完美但係冇hdmi2.1咁搞笑

所以其實我想買隻32吋有sync 4K 算

我係J 高resolution 咋

g-sync模組冇支援HDMI2.1

IPS反應時間比較平均
唔似VA黑位有明顯拖影

有冇人玩rdr2 1440p，一郁背景blur撚到hihi?通病黎？

Nvidia control settings 開左High performance? 我之前都係咁，改返做Normal就無事

利申：ROG 3090

on9一問 有冇關motion blur ?

This one?
唔得嘅 keep全100幾w

張卡vbios set左係咁，應該冇得救

電費rip

我唔係關心電費，我想佢待機涼d

idle涼D義意不大

熄咗
一郁就blur，企一陣就變清，上網睇過係txaa 問題

咁唔知喇。。

好似關你個MON反應時間

pg27vq 1ms應該唔關事，外國好多都有話呢個問題係rockstar整txaa 整得衰

3090成2萬一張

都平過RTX Titan

膠爸張titan rtx好似16k

係呀，你好記性

見貴唔過2080 ti 幾多先買

3080都萬4 5啦

正，之前買美水都唔使萬五

所以我決定等4090

咁你記住一出就好買喇喎
心大心細 諗吓等一排會唔會平幾舊就可以準備定5090了

因為3090初初出果下我未有打算裝新機
依家仲用緊U買果部 ASUS laptop
果時5000蚊買左，1060+i5 7代（好似係）
打機做野叫夠用
依家做左社畜叫有少少錢可以裝新機
點知3080同3090比bitcoin 搞到飛起
本身以為3皮預算叫可以搞到部好TOP 既機

我好想比錢買3090+ AMD R9+自組水呀

其實個核心溫度高左咁boost clock會唔會低左

巴打哩個咩PROGRAM黎

HWiNFO

會呀，燒furmark 10分鐘後好似低左10

掘緊礦都只係110w

無玩rog唔知
妓奸係30系列啲貼都咁廢

諗緊換唔換好，我依家張3090 xtreme full load 70度緊1950~2000, vram 96-104度咁上下

3090 vram 多咁多好似仲應該換過3080
有聯強保但vram 太熱 vs無保但vram 低溫啲
不過背板啲螺絲好易滑牙，係換就小心啲扭

咁煩想放左佢換過張，但放左又未必買得返，有d想要AIO版

你唔係就上水啦咩?
唔一次過搞?

依家有d心大心細，用緊DF700flux機箱幾好通風但上水好似唔太岩，上水要換埋個箱，但依家主流個O11D好鬼闊，想搵d冇咁闊既機上水都唔係幾睇得岩。

會唔會用埋水板?

唔知用咩箱好

畀係我一定ITX

家陣水道板 水箱連泵可以掛係好多地方 df700 用360排應該冇難道

之前睇岩inwin303ek, 貴都冇所謂。 最慘今代3090太大張 連埋冷頭起碼 rog同xtreme 個d應該成17x闊，放唔落

唔知雙360會唔會撞，360+240應該冇問題

點解你會深色既 我個係白色

試下換上dcfever 同人換囉
3090應該易買啲？

諗下姐

wallpaper engine

轉咗theme咪黑色

腦場見賣到2萬3-4

早賣早享受
我上年年尾都賣左張rx580 8g 同5700xt
點知宜家一張多左2千 一張多左3500

dcfever

依家砌3080/3090 係咪好不智

卡貴又少game,砌黎打機有D不智
等下啦

硬係覺得班友24小時開住黎挖礦黎賣釣水魚，我就唔敢係個到買

呢個真，除非開單日期極近，否則30系列不宜買二手

礦佬24小時用張卡挖一日 = 一般用家玩3-4日，佢7x24操返張卡3, 4個月都差唔多等於一般人成年既損耗

除非水卡唔係都變礦卡

一係就搵未開封既買
唔係唔好買二手
水貨行貨都係咁講

成部砌，不過叫佢顯示卡另上自己搞

話說尋日手痕

喺飛馬訂咗張6900xt

轉頭經gogovan 送到

幾錢

$11999

有少少後悔幾個月前$9999無買到

升到。。。。重想話放張3080買6900xt

我都有諗過賺3-4000
後尾諗諗下個mon 又唔係高hz 4K, 3080 表現又唔係話差太遠，就放棄左

如果落得返9字頭。我應該會轉

唔會啦
6900xt落得返9個時3080應該都會跌左價

2k moon用6800XT會唔會太浪費

唔會 行144HZ差唔多

唉 3080唔知轉唔轉4k好

4k60 ok既144唔好ff

兩個月前都執咗張6900XT Nitro+
@9990

上個月喺日森㩒左張6900xt 啱啱扣左錢 應該準備出貨

個排唔得閒所以無買

Sad
個排我萬三蚊放咗張3080 tuf o10g，可以話無痛升級（玩RT game就算downgrade)

6900出個陣r 到張9999

但個期我忙，所以無要到

後來就因為掘礦係咁升

未試水，可能一開就噴泉同瀑布

求撚其大法

Graphic score 係咪高過3090 好多?

graphics score 係咪高過3090?

AMD跑分係贏
GAMING會輸

即刻Test 我張3090

所以識玩係一張AMD 一張Nvidia

等你

我眼瞓唔開第二部電腦了

DX11 下既Fire Strike 又好似真係6900XT高啲 (Graphics test)

係呀

Cpu test 就算啦

我個粒7820x嚟

7820X 8C16T 都唔太差啦
應該都夠用

顯示卡重要個CPU
CPU只要唔係太廢就得

仲有Time Spy，3090應該會高過6900

聽日先試

好眼瞓

其實我係鳩砌

5950x 配 3090

7820x 塞張6900

不過我玩電腦真係好隨意

星期四見到69有現貨

星期五晚就砌咗落去俾7820x

差唔多啦 接受到既
你話3090配10400F先唔同講法

我粒7820開蓋液金 all cores 4.8架

係3080 同3090 中間

6900 XT 呢個時勢賣$12000係唔錯的選擇

起碼無 3080 咁貴，同埋大部分遊戲都可以同3090 比肩

前題係你唔玩ray tracing 同唔怕AMD 西driver

轉頭試3090

試下用MPT unlock 6900XT power limit
呢張卡被power limit 咗

會唔會燒架

雙8pin供電極限375W。
我set 370W 就okay。
一unlock 咗power，成張卡就勁好多

散熱呢？

有無教學？

用翻原廠散熱fan curve就okay
驚熱可以fan full speed。
玩valhalla 就65-70度左右
Hotspot temperature 90-100度左右

3090 KINGPIN 輸咗

1. 喺 Download Morepowertool 1.3.3.
2. 跟住用GPU-Z save 低current bios.

3. 開MPT，Then select your display card.

4. 之後就load翻喺GPU-Z save 低嘅bios

5. 喺power & voltage set 翻 power limit gpu value, then click write SPPT. Restart your PC and then you're good to go.

有無教學呀

多謝老闆

係咪仲要oc core 同Mem?

我見整完仲係2432mhz

Yes.
試下core 2600 memory 2140/2150 with fast timing.
超A卡我會用Adrenaline 嘅oc tool，唔用afterburner.

點check 係咪成功改咗用電量？

去msi afterburner 開翻osd顯示卡power usage monitor 。

Run一次TS/FSU，睇下power usage 有冇過300W.

呢個我識，但要in game run 先出到

仲以為有咩gpu z 可以睇到

FS 嘅graphics score有冇跑到5萬尾分呢

用電係多咗

但一覺好超咗喎

唔覺得*

好唔好超其實要睇silicon lottery.
Unlock power limit只係唔好令frequency 因為power limit而經常throttle.
(6900XT default power limit只係得265W)

頭先快試

AB 超2600已經盡

2650 過唔到timespy

未試vram

Vram 好似無乜headroom

VRAM真係無乜headroom
只可以拉到2150+ Fast timing only

78 FPS 真係好誇張
超出人哋REVIEW 十幾%

咁樣比較其實唔fair.
佢地又唔會開resize bar 同用MPT

頭先跑fire strike

我行開咗出返嚟

有一大段張咭行5mhz

Graphics 分得返2萬幾

咩料

張咭頭先上到2000mhz

似乎有d settings 錯咗

Dafuq
似係超頻instability.
落翻core 2550 memory stock再run多次

其實我應該睇醫生

原來依家將張3080賣走換6900XT仲有錢落袋
好唔好趁有價換6900xt呢

你唔玩RT

唔怕amd driver 其實無問題

不過你買咗先放好似穩陣d😂

唔知出面有冇貨，法奧又冇，得飛馬有

我都幫襯飛馬

（悠二唔好打我）

悠二有貨先算啦

玩咗半日6900xt,唔玩光J game 其實用落同3090 無乜分別

不過玩5K game 原來就算唔開光J 都會唔夠力

3090 開光J + DLSS 玩 5K WDL 可以～50fps

6900xt 玩5K WDL 唔開光j 都係得30fps

不過呢一刻3080/90炒到咁貴，6900xt真係一個好好的alternative

針對AMD寫嘅game好少

UBI

你哋會用咩 software 降 VRAM 電壓

唔準咁講架
console用amd有先天優勢

3D mark 跑分長期低過average 係咩原因

Dxr 果個standard Game廠要時間跟進 冇咁快

有Nv 現成技術 當然先做nv 先

Sor 太懶
5600x 3080 PNY crucial 3600 32g mortar b550

無DLSS 之類加持可以唔駛玩RT

有無oc? 有無開爆gpu 風扇？

打機時全部default 同auto
即係個個都OC完先跑？唔怪得咁高分

Benchmark就係要OC完先嘅跑
Btw你個分正常

唔該
我仲以為係張卡天生廢

出左貨日期又早左

希望唔會寄失啦

抵到爛

仲有千三日森積分 用大貓卡又回贈七舊幾水

咁撚正後悔

之前日馬不嬲都平

只係無實際出貨日期同埋怕無保養

無錯，1月頭長開落預訂，不過果時bitcoin仲未上6萬，無乜人買

我張日森TUF 3080，5月都出貨啦

香港寄日本保養好近啫

炒價入TUF 6800XT 入左個幾星期先知有SAM又快左

How much

Nvidia Resizable BAR Tested, As Good as AMD SAM?

呢個時勢
打機只求fps高+1080p 唔玩rt
其實係咪6900XT夠晒？
定係等3080ti好

1080p/1440p用A卡好D

thx

10300

貴過我張6900

Asus? Asus本生卡都賣得貴過人

Sapphire 6900XT Nitro+

咁呢張本生都幾平😂😂

原本想買6900XT Strix LC
但個價真係不了

有咭好買啦

仲等

無得咁比

想7000入6800xt 有冇可能

7K得6700XT

跟隔離post放咗5700xt
覺得7000入6700xt 好笨柒

我都係炒價賣卡 炒價買番張卡姐 咪當正價買卡

頭先試咗ACV 5K

估唔到7820x +6900 xt 都仲係高過5950x + 3090

不過3090 穩定d，我估係cpu 問題

呢個分係咪唔正常
降咗壓 0.85V@1800MHz
mem clock +750

想請教吓有冇咩掣可以令到兩點成一直線
例如條紅線咁

冇試過咁做
鎖死0.85V就算

Default

Core undervolted

抄Optimum Tech的

多謝巴打們建議
去左3c睇得正都仲有貨
連埋信用卡手續費113xx買左藍寶6900xt

btw有d唔係幾開心既事情發生
話說去到話得呢張可以單賣
咁去左比錢啦
比完錢佢拎左張陳列品比我
我即刻問佢點解唔比新貨我
佢話得返呢張 純展示 d保護膠都未整走
錢都比左先咁講 唯有硬食
9秒9沖返屋企試卡 好彩無咩問題

平過我

邪都表示：你唔買大把人買

呢排忽然咁多OC 版 6900 XT 出龍

Btw 其實6900 XT in game gpu clock 幾多先算高？

邪都啲卡俾散賣既咩

暫時見到人手超極限位係2700果度

上2600都ok

唯獨藍寶6900xt可以散賣

我set 就可以set 到2630

但run 落都係得25xx

應該因為溫度壓唔到

係咪識飛

好貴

你用緊3090/6900xt 唔使追呢個

佢只係特挑chip放出來賣 同asrock 6900xt oc formula 一様

佢同時用緊3090 同6900xt,
買張特挑試下打唔打得贏3090 都好

佢有3090 kingpin

等完你肯定買到

In game 過2600算高
我試過上到2725
但有時會crash

屌BEST BUY 係咁DROP 卡
唔係美國買唔撚到

都ADD 唔到CART

原來z390都可以開sam
開心使用中

會唔會放返

頭先拆開張suprim x
入面啲導熱膠都幾厚下

想問下 b450m i7 10700 rtx2060

想升級 試下用a卡 6700xt/6800xt

個底板洗唔洗升咩bios果煩？ 定係即插即用 裝個driver就搞掂

另外bro們 知唔知680xt 家下咩價位

多謝大家解答

好想買6900 xt

轉卡最好用ddu 刪左舊既driver 先

2080 其實得返個盒

兩張2080 ti 上星期甩咗俾朋友

依家得返張kingpin 同 69

6900xt 想唔想放

我買咗一星期咋喎

係wo你係換6900xt
我依加準備放我張3080.買6900xt. 我見11500有現貨。係驚750w 唔夠力

買左幾錢

我喺飛馬買現貨$11999

悠二好似賣緊$10500，但唔知有無貨

你cpu 食幾多電先？

69 default 好似300w 樓下

5600x 好似唔過150 w

我都想加入amd陣營 整張6800xt
不過我用緊b450m 2060
d driver 會唔會裝到炒哂車

不過我應該 唔會玩4k 都係想玩 1080p 全開加144hz

6800xt 夠唔夠做

6900xt 勁6800xt 好少

4K 60 大部分都夠架喇

11:54 邊位巴打玩咁大

5K crysis 3 靚到瀨屎

無卡入到來 偷偷地想問邊到買到卡 有無到買到比較有良心D

你要咩咭先

幾多筆直先

3080 可以十幾k的 只係諗唔想比黑心商人 有無好建議

由你買個吓先俾黑心代理賺咗你錢
係間鋪有冇黑埋一份姐

default 69 應該係264w
邊間要11500 係邊張?
我藍寶 中央田都係9999+隻750w 牛

我飛馬買nitro + $11999

9999+ 食一隻牛好抵了

買6900 xt

係,順手換埋隻fsp 1000w
但家下出面無9999啦咩? 我都係上個月月尾買

如果賣左張TUF 3070
要加幾錢上到6900XT

尋晚7820x 6900XT 玩5K crysis 3

有d位會drop 到3x-4x fps

我仲以為係7820x 廢

但今朝用5950x 3090 其實情況都差唔多，總有d 位會𣊬間跌低

不過想講其實呢隻game 好高汁，開5k 靚過好多當代遊戲開5k

周度都冇6800xt

屌 係咪應該等70ti80ti 出

加多少少上6900xt

拍賣網見到。powercolour. 水貨黎。日本rma

吓, 我3月中 果次見到amazon jp powercolor red devil $8799 有得order 4月中出貨
如果係 對家都幾好搵

佢係放緊依張。
btw.依加張張display正價買到都好搵啦。我張evga 3080台灣官網原價6900入。前日到貨。琴日15000放左。佢算炒得少。所以我先想買

Evga msrp 無加過咁濟 人地3070 msrp就追過佢3080

真。。。好良心

唔知香港會唔會返6900toxic

T 記

而家無得排啦喎

無卡同問
其實3080同3090差得遠唔遠
而家3080炒得咁勁，會唔會買張3090性價比仲高？

ask QC

epc 流出香港msi 轉運3080Ti 12GB
急嘅咪3090
唔急咪等下80ti
不過都係買唔到

thx brother教學

冇6800XT買(炒太高了)

肥花有張powercolor Red Devil 6900xt放緊

等就唔怕等，橫掂都等左咁耐
但係而家3080想排都無得排

80ti 一出係咪evga 會開新隊俾佢

T記而家仲有冇得排訂買高達3080

6900xt > 3090?

有game 真係會69勁過90

但為數唔多，應該得3-5隻

話說依加6900xt 炒得好少。3080貴勁多

所以呢期69抵玩好多

呢兩個weekends 我都用69 嚟打機

用落同3090無乜分別

光追唔掂

AMD YES啦

唔開光追 唔開DLSS

其實抵好多 已經入左3FAN 67XT (5800搞掂)

BTW 想問下
張卡自動開左 free sync (我MON係144HZ)

我見D FRAME 長期鎖住係144FPS

係咪 唔開FREESYNC D FPS先會上返去??

打槍GAME 洗唔洗特登開freesync? (我AMD暫時自動開)

請教一下 第一次用A卡

你芒得144 咪cap 144囉，再高你隻芒都出唔到啦

我張2手3080居然有人15000收。我應該放埋佢。換6900xt搵到張tuf 6900xt 12000

FPS高可以降低input lag
sync會增加input, 但消除aliasing
極少數game加in game fps cap會降低input lag
因為gpu會有多啲閒置空間,但真係少數

所以唔開垂直同步,FPS愈高愈好,但係開free/gsync以減少aliasing
算係inputlag同畫質中取個平衡

姐係由amd 個freesync 幫我lock死我個mon既極限hz 黎run 就ok??

Thx 巴打耐心解答

唔該巴打 雖則明d唔明d

g/free sync是唔影響FPS的
你是咪開咗垂直同步(v sync)?
打FPS要關的

點樣先買到正常D價既3070
用緊2K144 但張卡係1050ti

同問

3070 預9500 ~ 10000. 6900xt 預12000~12500. 自己計

6900xt有現貨？

早兩日海鮮有。不過係msi.... 依加唔知

事實係

要開RT必須配 DLSS

問題係你有幾多隻RT games?

我自問都追得貼，但數埋先得11 隻game 有 RT, 仲要好多都唔玩

1. 等

2. 捕外國網

3. 識人

4. 食炒

前星期五$11999飛馬入咗一張

唔知仲有幾多貨

屌，打錯咗

SOTR 我好早爆咗

原來都爆咗四隻RT games

Minecraft um... 姐係咩?
典解no Finished㗎?
快啲去打埋條終界龍佢啦

Minecraft RT technically 係勁

但隻game 本身就唔靚，所以無comment

我都唔玩minecraft ，買嚟係純試機

咩芒

Linux tech tips 都測過, 佢用3090 玩remaster 4k 都好似去唔到60fps

Remaster 個隻係1 嚟

其實好垃圾

iiyama xb2779qqs

講明先，重口嘢嚟

飛馬狗也不屌啦

12 GB 記憶體確認 - MSI RTX 3080 Ti Ventus 3X 運輸包装曝光

NVIDIA 很早就規劃 GeForce RTX 3080 Ti，原先是打算推出 GA102-250 版本，即運算單元與 RTX 3090 一樣但記憶體降至 20GB 320bit GDDR6X，但由於 AMD 新卡 Radeon RX 6900 XT 表現實在太弱，加上 GDDR6X 顆粒非常缺貨，最終變成 GA102-225 版本。

最終 GeForce RTX 3080 Ti 的 CUDA Cores 數目由 10,496 降至 10,240，但記憶體規格改為 12GB 384bit GDDR6X，PCB 版號為 PG132 SKU 18， 與 RTX 3060 一樣，全新 GeForce RTX 3080 Ti 亦加入了「偵測挖礦算法限制」，偵測到掘礦動作時會直接 hashrate 算力減 50%，藉此希望能為遊戲玩家提供穩定的顯示卡供貨，建議零售價約為 US$999。

Control 開rt畫面係幾正

不過4k rt就一定要dlss

唔開得30幾40 fps

開左除左畫面係感覺到多少少躁底之外，基本上冇乜野差

如果齋跑主線，慢慢打應該20小時左右爆機

6900XT 都叫表現弱咁面對廢得多既5700XT 既2080 Ti 一定係做緊慈善

日森張6900XT到左幾日 終於真正體驗到我個5k2k mon有幾正

究竟可唔可以3080平手換3080ti呢

偵測到掘礦動作時...
既係fake佢唔係掘緊礦咪又搞掂囉
等睇炒到上兩萬

3080 貴過3080ti 就好玩

咁佢對位係3090

一計RT 就死晒

買咗邊張？

有無解功耗？

邊有咁易
3060都係老黃自己唔知有心定無意放driver出嚟先解鎖到咋

5700XT 直頭係零, 係冇

gigabyte 6900xt有冇伏 想買張頂住檔先

你買到先講啦

powercolor
解左15%功耗 上到324W左右

powercolor個張成3 8 pin..我唔太超，都係普通野算

之前拍賣網有powercolor.. 11500左右。。之後依加加到13000. 不過11300好似有張二手。